【林鄭亂入】習近平與美副總統彭斯 短暫交談1分半鐘

2018年亞太經濟合作組織（APEC）非正式領導人會議周日（11月18日）繼續在巴布亞新畿內亞首都莫爾茲比港（Port Moresby）舉行。

有報道指，國家主席習近平與美國副總統彭斯（Mike Pence）周六（17日）晚拍攝大合照前曾短暫交談，歷時約一分半鐘。

APEC：中國國家主席習近平與美國副總統彭斯據報11月17日拍攝大合照前，曾短暫交談約一分半鐘。（美聯社）
APEC：中國國家主席習近平與美國副總統彭斯據報11月17日拍攝大合照前，曾短暫交談約一分半鐘。（美聯社）

澳洲聯合新聞社（Australian Associated Press）報道稱，習近平主席抵達會場時，彭斯正與加拿大總理杜魯多（Justin Trudeau）侃侃而談。習主席與其他領袖打完招呼後，便停下來與彭斯交談。兩人談話開始時，有一名翻譯員出現。中美雙方均未透露對話詳情。

在拍攝大合影前，習近平與彭斯出席APEC工商領導人峰會，兩人曾就貿易問題針鋒相對。彭斯再度批評中方貿易政策，更揚言華府可能會加倍關稅；習近平則強調，貿易保護主義註定會失敗。

習：下星期道指call唔call好？

彭：屌你老母

監躉衫？

有隻奴才狗乸跟喺後面

幫手含撚

醒定D , 只要我老闆落ORDER , 你係美國果3萬億立即充公

雞同鴨講

真係成個妹仔咁係後面跟著

我都覺似

Pence:who the hell are you?

刁：朕乃一國之君！你只係人地副總統，唔配同我講野

人來, 拿下彭氏.

做給大陸媒體去演譯